\chapter{Wstęp}
\label{cha:wstęp}

W dzisiejszych czasach istnieje wiele urządzeń, które potrafią w czasie rzeczywistym dokonywać pomiarów danych otaczającego nas świata. Przykładem może być urządzenie sczytujące wartości opisujące aktualną pogodę. Problemem pozostaje jednak to w jaki sposób przetworzyć te dane, aby móc je
\begin{enumerate}[a), noitemsep, nolistsep]
\item poprawnie zinterpretować 
\item wyciągnąć z nich odpowiednie wnioski.
\end{enumerate}
Jednym ze sposobów na osiągnięcie celu jest wykorzystanie portu szeregowego, po którym będzie można wysłać dane do aplikacji napisanej pod systemem operacyjnym, której zadaniem będzie spełnienie wymagań z punktów a) oraz b). Dodatkowo wykorzystując możliwości sieciowe użytkownik będzie w stanie monitorować dane zdalnie z dowolnego miejsca z dostępem do Internetu. Aplikacja opisana wyżej stanowi cel mojej pracy, która została podzielona na 5 rozdziałów:
\begin{enumerate}[noitemsep, nolistsep]
\item Wstęp
\item Założenia i opis techniczny pracy
\item Opis zastosowanych technologii
\item Opis działania aplikacji ze strony użytkownika w której zostały opisane w sposób szczegółowy możliwości udostępnione użytkownikowi, proces instalacji oraz konfiguracji aplikacji oraz przykładowe scenariusze działania aplikacji
\item Implementacja i dokumentacja 
\end{enumerate}
%---------------------------------------------------------------------------

\section{Cel i założenia pracy}
\label{sec:celePracy}


Celem poniższej pracy jest zapoznanie studentów z systemem \LaTeX~w zakresie umożliwiającym im samodzielne, profesjonalne złożenie pracy dyplomowej w systemie \LaTeX.

\subsection{Jakiś tytuł}
\subsubsection{Jakiś tytuł w subsubsection}


\subsection{Jakiś tytuł 2}

%---------------------------------------------------------------------------

\section{Zawartość pracy}
\label{sec:zawartoscPracy}

W rodziale~\ref{cha:wstęp} przedstawiono podstawowe informacje dotyczące struktury dokumentów w \LaTeX u. Alvis~\cite{Alvis2011} jest językiem 


















